《我們的七日戰爭》即將上映。日本學生反抗體制代表作。

1985年出版的小說《ぼくらの七日間戦爭》，目前該小說累計銷量已突破2000萬冊，曾經推出過真人電影、3DS遊戲、以及動畫電影。動畫電影即將在香港上映。
====
官方簡介：
這是講述學生們與體制、家長、老師對抗的故事。
菊池英治和初中1年2班的幾位男生在學校的結業式之後集體失蹤，原來是和同學一起去了荒川河川邊的廢棄工廠，模仿全共鬥構建了一個“解放區”，對用校規壓迫自己的老師，強迫自己的父母舉起了反抗的旗幟。但1年2班的男生柿沼直樹在參加這個解放區之前就被人綁架了，英治等人一方面要救出柿沼直樹，另一方面以各種方法對抗闖入工廠的老師們。
====
動畫制作
原作：宗田理《我們的七日戰爭》
劇本：大河內一樓
監督：村野祐太
角色原案：けーしん
角色設計：清水洋
制作：亞細亞堂
配給：GIGA KADOKAWA
制作：“我們的七日戰爭”制作委員會

====

大大大大大大大大河內一樓

大河內一樓

睇到呢d 題材就覺得好撚假
我廿年前睇gto
到依家個日本有咩改變過呢

大河內本人喺日本社運大熱時代成長，改革派思維對佢影響好深，可惜日本社運最後式微，呢啲歷史足跡喺佢做嘅卡通作品唔多唔少都會出現

日本人反抗體制

你wiki下咩叫全共鬥。
當年全共鬥學生差唔多佔領晒每一間大學，然機動部隊亦差唔多入過晒每一間大學清場。最受關注既係佔領東京大學既學生同8500個機動部隊既72小時攻防戰。
當年就係全共鬥失敗左，先至令今日班日本既年青人頹晒，而老一輩又咁憎學生社運。
但當年全共鬥一d都唔俾香港差。

關於東大的全共鬥：
01月29日 東京大學醫學部學生為了反對登記醫師制度代替現行的實習制度，進入無限期罷課。
03月28日 由於醫學部全體鬥爭委員會（簡稱“全斗委”）的學生計劃阻止在安田講堂召開的畢業典禮，學校方面決定中止畢業典禮的舉行。
06月15日 醫學部全斗委的學生占據安田講堂。
06月17日 受到東京大學校長大河內一男的請求，警視廳機動隊出動1200人進入校園。占據講堂的學生被迫離開。
06月20日 為了抗議警察介入校園運動，除法學部以外的9個學部共同宣布罷課。
06月28日 大河內一男在安田講堂與學生代表會面。會場共有約3000人參加，未能進入會場的2000多名學生通過電視直播的方式在其他教室參加了這次會見。
07月02日 反對日本共產黨的日本新左派學生約250人，用臨時搭起的障礙物封鎖安田講堂。
07月05日 東京大學鬥爭全校共斗會議（簡稱“東大全共斗”）成立。
08月28日 全校共斗會議學生約200人占據醫學部大樓。
09月22日 全共斗學生約250人在醫學部附屬醫院外科大樓外設置路障，進行封鎖。
10月12日 法學部進入無限期罷課。這是東京大學歷史上首次10個學部共同進行無限期罷課。
11月01日 東京大學評議會同意接受大河內一男的辭職。當時10個學部的學部長全體提出辭職。
11月04日 文學部法文2號樓開始進行關於文學部學生處分問題的集體談判。
11月06日 文學部長林健太郎、評議員岩崎與評議員堀米被軟禁。教授方面提出這是“非法拘禁”。
11月08日 談判超過100個小時，教官有志發表聲明稱“這是對教授基本人權的嚴重侵犯，學生們將大學變成了無法地帶”。三島由紀夫、阿川弘之等著名學者和文化界人士提出緊急申訴。
11月12日 文學部部長林教授進入病危狀態，在被扣留173個小時後釋放。立即被送入醫院搶救。
11月18日 全校集會上，東京大學校方與全共斗的談判徹底破裂。
01月09日 機動隊接受加藤校長的請求，進入校園。
01月16日 加藤校長請求機動隊撤去本鄉校區的所有路障。
01月18日-19日 機動隊強行解除學生的封鎖（安田講堂事件），在東京大學內逮捕600人以上。

大河內好撚鍾意細蚊仔搞革命架喎

睇唔明個前因，最初係因為反對醫師制，跟住又有反共產黨加入?

日本人腦內ff反抗下話？

屌你大河內
天糊打成糞牌嘅男人

全共鬥親共架。

呢班大學生撞正日本資本主義挖起，以前佢地自小既教育係理想論唯心論，辛辛苦苦考入大學，以為畢業出黎可以一展抱負，結果突然間變成資本主義下大企業裡面既小石仔。

日本醫學界改革係一個觸發點，然後擴展到東京大學所有學科，再由東京大學擴展到日本八成既大學。

錯的是世界
我要改變世界

一d全共斗既相。
留意全共斗就親共既，所以有d標語可能會好礙眼。

日本動漫d熱血對抗邪惡嘅動漫一直都唔缺，但有幾多人真係喺現實到實踐。

呢個係改篇自日本現實發生過既全共鬥。
圖見16樓，事件見9樓同14樓。

遲啲會唔會有動畫講中核派

有大河內 勿跟車太貼
雖然有原作

宮崎駿係業界入面數一數二極左馬克斯主義信徒
應該係得佢一個唔止得個講字仲實行埋

印象中押井守後生嗰陣係激進派，而富野係立場親政府嘅學生會成員

所以宮崎同押守都係friend 底
不過應該係得宮崎用共產槪念搞動畫公司
其他都係繼續行制作委員會至今，益商家但剝削畫師

GUNDAM人設同作畫總監安彥良和係他讀既大學既全共鬥領袖之一，仲上過報紙。

共產概念嘅動畫公司
可唔可以講多啲